[集思廣益]推薦啲可以幫大家增廣見聞既書籍俾大家，裝備一下自己心靈

極權時代降臨，相信很多人都會去看或者已經買了（買定）以下這些書《1984》《我們》《美麗新世界》《動物農莊》《華氏451度》《暴政》《路西法效應》《獨裁者的進化》《人類大歷史》......

亦相信很多有識之士，都可以預見在未來的香港，繼選舉自由、遊行自由、集會自由被垃圾政府剝奪之後，很快就會到宗教自由、藝術自由、網絡自由同埋書籍出版自由。而書本是知識、感受與思想的容器，在裡面承載住千千萬萬代人的心血、經歷、故事同智慧。捍衛它們是每一個文明人的義務，渴求知識、真相亦是人性之所向。

而大家都知道，中國共慘黨連同旗下爪牙、支那豬乃地球上最不尊重自由、邏輯、真相、道德、法律、知識產權和知識份子的一群渣滓，中共除了只懂用槍指向人民，用恐懼、暴力、屠殺、收買人心然後繼續奴役人民和維持極權統治地位之外，根本上是虛有其表，任何一個略懂歷史了解現況，受過正常教育之人皆知其真相為何。

有見及此，也許出於保險起見，或者是因為我讀過《華氏451度》了解過文革之後擔心得太多，讀了一本好書也好壞書也好，它會成為你意識的一部份，寄宿腦海，但它也會隨住肉體毀滅而毀滅，所以想請大家將它們一代一代，用口耳、文字相傳，繼承下去。

我個人睇過既書唔多，但都有十幾本想推薦俾大家，順便寫個小書介。

希望大家留言擺低自己想推薦俾人既書

ideas are bulletproof.
。。。。。。。。。。。。。。。。。。
首先推薦俾大家係
1.《big history大歷史 : maps of time》by David Christian

相信好多人都睇左或者聽過《人類大歷史》，對哈拉瑞生動又易入口仲好多野學，唔眼訓既散文式寫作風格幾啱胃口，而呢本書既作者正正就係大歷史既開山祖師David Christian所寫，內容比起《人類大歷史》更宏觀，時間跨度更大，由宇宙大爆炸講到＞星體誕生＞早期地球史＞生命起源＞生物演化＞人類史＞現代社會，當中所牽涉既科目非常之多，綜合各科研究成果煉成既世界歷史，對於想了解最新又合符科學方法既當代世界觀，同埋了解世界如何發展成現今模樣，呢本係非常好既入門讀物，亦別無他選，但由於此書牽涉內容之廣，作者取用好多二手資料同埋有啲細節、主題唔深入，要靠自己去發現，睇其他書補充，畢竟世界上仲有好多不解之迷、好多爭議。如果嫌呢本700頁咁厚覺得好花時間，可以去睇佢既新作《起源的故事》，可以講係maps of time既再簡化版。

延伸閱讀:
《生命之源》尼克‧連恩（Nick Lane）
《演化之舞》琳·馬古利斯
《人類文明的黎明與黃昏》
《槍炮、病菌與鋼鐵》
《complexity : very short introduction》
《the law of thermodynamics : very short introduction》

推薦大家睇下佢既ted talk

。。。。。。。。。。。。。。
2.《行為：暴力、競爭、利他，人類行為背後的生物學》by Robert M. Sapolsky

有行開書店既人都會認得呢本新書，我只係睇睇左六成就已經好想推薦俾大家，作者非常強調行為背後個脈絡既重要性，為左令大家了解人類行為背後既機制，作者由行為發生前既一秒講到去數千萬年既演化由來，從神經科學談到內分泌、dna、文化、生物演化、博弈策略等等影響，參考資料非常豐富，不得不讚嘆呢種鋪排，由淺入深，不斷複雜化得黎又唔亂，就算無本科背景都可以睇得明，推薦俾想了解人類行為、道德倫理、心理呢啲科目既人

作者仲好有心機係附錄寫埋神經科學、內分泌既入門知識。可以講係良心之作，厚，但係超值。

。。。。。。。。。。。。。。。
3.《大腦解密手冊》by David eagleman

有睇啾啾鞋channel既人可能都見過佢介紹過呢本科普書，我最印象深刻既一part係講原來當人處理哲學上經典既火車難題個陣（拉手把定推肥仔），大腦活躍既區域都唔同，相對於推肥仔落路軌，拉手把係無咁大情緒反應，就好似黑警亂咁開槍一樣。

呢本書用好多有趣既實驗例子話俾你聽大腦係點運作，亦探討左好多經常會問既問題，例如何謂真實、同理心、同情心等等，非常易讀

大家仲可以睇下佢做主持既兩集紀錄片

延伸閱讀:
《大腦的秘密檔案》（雖然譯者因快思慢想譯得差而臭名昭著，但呢本問題不大）
《愉悅的秘密》（關於成癮、大腦獎勵系統）

。。。。。。。。。。。。。
4.尼克.連恩既《能量、性、死亡》《生命之源》《生命的躍升》

不但原作質素高，翻譯質素都高，了解生命起源同演化史，解答生物學難題，例如單細胞生物點樣變成更複雜既多細胞生物?生存所需既能量又點黎?細胞點解識自殺?當中又要克服啲咩困難同門檻，呢三本一定令你大開眼界，mind blowing之作

延伸閱讀:
《自私的基因》道金斯
《蛋白質的一生》
《物種起源》
《無所不在的演化》

。。。。。。。。。。。。。
5.《大腦、演化、人》

隨住人類大腦係數百萬年間一路發展，探討語言、藝術、道德、同情心係演化上既起源，其中一章「內在的道德羅盤」非常精彩咁講出左香港既popo近排跌左既野。

延伸閱讀:
同作者既《我們真的有自由意志嗎》

。。。。。。。。。。。。。
6.《達文西傳》Walter Isaacson

適逢500周年紀念，了解下佢既生平、作品、發明同發現，真係男人既浪漫，博物學家黎講，亞里士多德同達文西算係我心目中既鼻祖級人物。同作者仲寫過愛因斯坦、Steve jobs既傳記。

順便推薦埋《牛津通識讀本:亞里士多德》，呢個系列既中譯本好多都好伏語句不順，難得呢本尚可一讀。

。。。。。。。。。。。。。
7.《車諾比的聲音》
本度年最佳劇集Chernobyl既故事出處，用紀實方式寫，包括當時蘇聯士兵既感受同下場，睇完之後個人感覺係沉重同殘酷過套劇好多。。。。。。有心理準備先好睇

延伸閱讀:
《鋅皮娃娃兵》
《戰爭沒有女人的臉》

。。。。。。。。。。。。。
仲有
《正義 一場思辯之旅》
《圖解實用倫理學》
《語理分析的思考方法》（基本裝備）

待續

歡迎大家補充

閱讀可以令自己保持清醒

第四個月都黎緊，我諗大家都好需要清醒下

至於我，訓陣先

留名

網上買可以係咩網買

博客來、金石堂、bookdepository個啲

不過可以既就去支持下本土書店

幾好，你有無興趣搞讀書會

依個時勢，連登搞難啲喎，又冇得pm

核彈原理

LM

高質po留名

13.《書的大歷史》

隨住人類文明同科技的發展軌跡去了解書的演變，有不少冷知識

。。。。。。。。。。。。。。

14.《神的演化》by Robert Wright

用演化角度睇宗教呢樣野，提供左一啲好既解答關於宗教起源同人類心理，有神論宗教如何隨住文明發展、出現階級不平等而興起既問題，當中仲可以了解下西方宗教史

延伸閱讀:
《the god delusion》 Richard dawkins
《上帝之死-敵基督》《查拉圖斯特拉如是說》尼采
《神話心理學》河谷隼雄
《愛與意志》rollo may

。。。。。。。。。。。。。。

字遊閪

推 支持巴打！喺香港真係難啲搵到鍾意睇書嘅男仔

pish

漆黑中既螢火蟲

人哋見到我睇緊啲史哲書會話我痴線
香港嘅閱讀風氣真係好差

風氣就由人吹出黎既，巴打不如又推薦吓

同意 推薦下！好欣賞鍾意睇書同會思考嘅男仔

一直都好期待有呢類型嘅書
自己都係近呢一年先有讀書習慣 之前主要都係睇財經書
而家都開始接觸文史哲嘅書 但好多時候都睇得好慢 除咗harari個幾本書之外 可能本身係呢方面無乜基礎
如果想認識多啲政治 尤其有關中共 樓主可唔可以推薦一啲入門同易入口嘅政治書

有朋友推薦馮客三部曲，不過我未開過黎睇，你去望望

好
巴打本身係咩背景 好少見香港人會睇咁多呢類型嘅書 同埋一開始接觸文史哲嘅書會唔會唔習慣

冇咩背景喎，近排鍾意睇啲科普野多啲，

至於文史哲，特別係哲，好睇你興趣同睇開邊類咩話題，有啲哲學家係寫到隻隻字你都識，但砌埋成句你就睇唔明

如果平時少睇書個人推介呢本，有趣唔會悶，用另一個角度去認識歷史

睇厚黑學，知己知彼百戰百勝

支持
思想係最大武器呀

Book Marked
大家可以睇下啲政治哲學，但我可能蠢得濟，要妹下妹下先明白

請問《行為》呢本書易不易入口？

算係容易，好多名詞都會解釋俾你聽係咩黎，等你容易啲了解，或者你都可以睇左係下冊個附錄先，全書整體黎講除左講dna個段有啲複雜之外，其他內容有初中程度既bio底應該都無咩大問題，如果有啲野唔明都可以上網搵片/文睇幫助理解

睇緊本書叫『反民主』
未睇哂不過都幾有啟發性

仲有本叫自願被吃的豬
不過偏向哲學 引導你去思考

謝謝 我之前見到佢咁厚 唔敢買

槍炮、病菌與鋼鐵：人類社會的命運 三部曲
人類大歷史 三部曲
單向度的人
反抗者
再訪美麗新世界
George owell既散文

John Rawls 既正義論
hannah arendt 極權主義的誕生、人的條件
John stuart mill 論自由
利維坦、社會契約論
沙特既《牆》
娛樂至死
Some extraordinary popular delusions

最近睇緊《真確：扭轉十大直覺偏誤，發現事情比你想的美好》
暫時覺得幾好

《生命之源》睇過但有啲艱深，睇得好慢
《人類大歷史》睇完後都幾鐘意哩類既書

關於生命之源，的確有好多好深野，例如開頭有篇講到"能量、熵同構造"開頭我都睇到一頭霧水，後來睇埋薛丁格個《生命是什麼?》同埋少少熱力學概念，我先明明地佢講咩，我推薦閱讀順序係睇左《能量、性、死亡》先會好啲，因為佢既書主要都同能量相關，而呢本專門介紹粒線體（作者係研究粒線體方面既專家），好似粒線體點樣產能、內共生係點發生、呼吸鏈係點運作、同有性生殖、死亡、老化有咩關係都介紹得詳盡啲，而且順住章節一路睇落去，其實等同睇左一次生物演化史。同埋仲有一點係，《能量、性、死亡》呢本感覺上譯得比其餘兩本好。

推，近排想幾睇娛樂至死

推

Push

Max Weber, Politics as a vocation
Karl Marx, A contribution to the critique of political economic
Émile Durkheim、The division of labour in society

首先推薦尼三本

多謝推薦
說來慚愧，我係讀生物科，都覺得《生命之源》艱深
搵下《能量、性、死亡》呢本先

其實我都唔係讀bio既人，真係唔洗慚愧，講真關於呢啲話題，就連本科生、老師、教授都未必清楚答到你，我都係最近先試下睇啲bio textbook

政治哲學嘅話我其實係跟緊高學歷巴個booklist→睇
都係靠佢個booklist自學哲學

有額外幾本覺得有啓蒙性嘅有：
Daniel Kahneman 嘅 Thinking, Fast and Slow (其實都好出名㗎啦)
Nassim Nicholas Taleb 嘅 Incerto系列 (暫時睇咗第五本Skin in the Game)

法國高中生哲學讀本系列 侯貝 (Blanche Robert) 等 著
喺博客來搵到，原文係法文逼住要讀中文

仲有可唔可以加英文title我讀科普書習慣讀英文
中文反而覺得啲名詞古靈精怪咁

法國高中生哲學讀本

多謝你搵翻高學歷巴個list出黎，呢個list全部書都係哲學史上相當經典，有好高既閱讀價值。

當然我都認為佢個list入面有好大部份對普通人黎講好難去理解同思考，亦都好難有條件去讀，至於英文title，我下次會加埋方便翻大家。

經典嘅話我會搵幾本註解去配合原文去讀
第一次讀會有返啲背景配合 大概明白班古人講咩
第二次讀又會更加明白佢個内容同開探究佢哋個理念
再讀多幾次先會開始有自己嘅睇法 可以指出邊度好邊度可以criticize

為知識而讀嘅書係要讀完再讀先學到嘢
真係想認真咁讀書嘅可以參考Mortimer J Adler嘅How to Read a Book
不過好多時生活好難容許人一氣呵成咁讀 再揭開嗰陣就唔記得咗上次讀咗咩嘢要不斷回帶

而家仲讀緊republic 讀到一半走咗去讀logic書呀etc

加油

《真確》本書嗰十個幫我哋重新理解世界嘅lenses

個人認為哲學書最易入口：
世界觀：蘇菲的世界、被討厭的勇氣
香港觀：周保松 — 在乎 、小王子的領悟

係，一開始佢嗰幾條問題錯晒咁滯，所以都幾驚訝

勁在好多工具其實都好common sense
但係平時俾自己嘅biasedness蓋過

留名學嘢

Hi 巴

求哲學書推薦！

感謝巴打推介！哩幾個月都睇緊相關嘅書，哩個時代除左要勇之外，都要清楚知道自己追求緊啲乜會更有生命意義

輕鬆啲嘅我推薦：
《漂移中國》韓寒
《我們的黃金時代》周保松

聽日記得出黎

最近先行過買咗1974睇 睇完真係好絕望
Big brother is watching us

諗起自己有留意嘅人會報串奶共 就知思想警察不遠了

我都係14年雨革先睇哂三部曲，估唔到5年後

層壓式資助革命

輕輕一推

蘇菲的世界
將哲學史融入一個故事入面
文史哲既書唔係咁易入口,但小說就易睇好多,亦唔會悶

仲記得第一次睇用左一兩日閒暇時間就睇完

可惜已經送左俾人，想睇多次

有幾本書想推介
經濟學/經濟史：
A History of Economic Thought: The LSE Lectures (Llonel Robbins)
呢本書講到從阿當史密斯《國富論》，到馬克斯《資本論》，到新古典經濟學
Why the West Rules: For Now (Ian Morris)
The Measure of Civilization (Ian Morris)
The Great Divergence (Kenneth Pomeranz)
東西方比較史既經典，可以認識到從古典時代到近代亞洲文明同歐洲文明既發展方向，比較相似及差異
純歷史：
The Kingdom of the Hittites (Trevor Bryce)
Life and Society in the Hittite World (Trevor Bryce)
The Ahhiyawa Texts: Writings from the Ancient World (Trevor Bryce, Gary Beckman and Eric Cline)
研究遠古安納托利亞史、西臺帝國史、古代近東外交關係、考古學最容易入口既英文作品
The Mystery of the Hanging Garden of Babylon: An Elusive World Wonder Traced (Stephanie Dalley)
古美索不達米亞史、亞述建築史、空中花園是否存在的爭議其中一本必讀
古典文學：
The Iliad (Homer)
The Odyssey (Homer)
Alexander the Great (Arrian)
原文希臘文，小弟買既係英譯本，西方古典文學既經典，文青必讀

呢類型無接觸開感謝分享

《WHY?: What Makes Us Curious》

今日睇緊呢本，主要由心理學、神經科學、演化角度解釋好奇心係咩，咩情況下好奇心先會最大/小，受咩因素影響之類，開頭講下達聞西、費曼生平事績咁，中段先開始講理論、研究

初頭睇個書封以為係心靈雞湯個類，睇落又幾好睇

推讀書post

最近買左三本書：

一本叫鈄槓青年，因為聽到越黎越多人講呢個Keywords，好想睇下佢同Freelance既分別係咩。(未睇）

另一本叫：Explosive Growth: A Few Things I Learned While Growing My Startup To 100 Million Users & Losing $78 Million（睇緊，比 4粒星)，內容刺激而且好實在，入面有好多同Growth 有關既內容。

How to Day Trade for a Living: Tools, Tactics, Money Management, Discipline and Trading Psychology (一般，但見Amazon好出名，所以睇下。Day trade好難，所以我好少應用)

多謝巴打有心嘅推介。亂世之中，開卷有益

好少巴打鐘意西臺史。最近咁啱揾近相關既書,多謝推介!

巴打有睇開投資書？
有無咩推薦

小說其實我好推薦Dostoevsky
罪與罰、卡拉馬佐夫兄弟都好高質
不過確實難入口

智慧救香港！

留名跟進

好post 要推
買咗行為個套書
唔知幾時得閒睇

正 bookmark定先

馮客真係值得一睇！由外國歷史學家角度睇返中國/中共歷史係幾特別，我當時係睇英文版因為歷史jj要寫paper先接觸到，都易入口，建議可以睇埋楊繼繩。近排自己睇緊一位藏人作者唯色寫嘅《西藏火鳳凰》，記錄咗關於藏人自焚嘅事，當中描述嘅西藏政治環境同而家嘅香港真係好似，真係好值得一睇，佢身處中國但一直都有關注香港情況。

多謝推薦

馮唐啲書都好正下，歷史類

難入口係真
買咗本Karamazov都未睇超過十頁
之前寫paper關係淨睇咗the grand inquisitor個part

有少少。

我最愛：
1. 股票作手回憶錄
2. 笑傲股市
3. 與巴菲特同步買進
4. How to trade in stocks

1984...

其實小弟自己都寫左兩本書
一本叫《超級工程：羅馬是怎樣建成的》，講羅馬建築史，由王政時代講到東羅馬

另一本叫《亞歷山大與希臘化文明: 西方科學和藝術史的一個黃金時代》
講希臘化時代既科學、科技、工程、藝術成就，同對世界既影響

有興趣可以上去睇下，謝謝支持

wow留名先留名先

推一推，發覺出面啲人講輪迴講得好雀躍

有必要推

幫推 唔識自己揀書睇
留名學嘢

首先，要識揀啲合理同可驗證既書

睇少啲偽科學野

啱啱睇完呢本

《無中生有的宇宙》
A Universe from Nothing：Why there is Something rather than Nothing

作者 Lawrence M. Krauss

老實講，雖然好多地方都睇唔明，特別係關於量子力學同粒子物理學既部份，但整黎黎講好值得一讀，內容分別簡單講下近百年宇宙學既進展同發現，對於關心宇宙以及物質和能量的起源問題既人應該係本相當好既入門書，另外對於無神論者黎講都應該好啱口味，因為佢對於神創論者既批評都相當到位（雖然好多大家都應該聽過諗過）

我個人幾鍾意睇啲關於宇宙、生命、意識起源既書，有邊本特別好睇會繼續推薦俾大家或者等你地推薦下

強舔黎明

開卷有益

甴近平

巴打抄開美股？
如果想玩美股，有乜書係需要睇？

其實點解連登咁少睇書post
一係就無咩人討論

畢竟依家呢個時勢處境好難冷靜同有心情閱讀

睇多左歷史發覺"智人"呢個名真係幾諷刺

樓主唔好放棄呀
我有bookmark低你介紹個D書架

《第三種猩猩: 人類的身世與未來》
《大轉向》（講文藝復興同現代化）
呢兩本都好高質，睇緊

話說今日行過誠撚，見到牛津通識出新書用香港做封面

個陣係希慎附近望落去真係好壯觀

耶穌比宗教大

上帝的愛是有血腥味的。

---皮薩羅

成日睇完就唔記得

如果無睇開書嘅習慣睇樓主介紹個啲書會唔會好難? 同埋想問有無咩書係適合入門睇? 覺得自己孤陋寡聞

唔係太難，全部都適合入門睇，純粹係比起出名個啲暢銷書需要多少少耐性，另外坊間有好多圖解系列既書都係針對零基礎人士，讀一本快既只係需要幾個鐘到半日就睇完。

同埋英文ok既可以睇多啲very short introduction系列，英文已經出左600幾個topic（中文譯左幾十本，但好多都譯得唔掂），大部份都係該領域專家寫，雖然內容都有優劣之分，但每本厚度都控制係100頁左右，目標係簡而精，真正做到通識

依本書作為哲學入門我覺得幾唔錯
佢簡單介紹左四十個哲學家嘅生平同思想
我睇完之後對康德有D興趣
遲D會再搵深入D 嘅書黎睇下

康德的確係啟發左好多後人

但佢既觀點對現代科學黎講好多都out，要接觸多啲bio觀點先補完到，建議對佢啲形而上解釋有保留會好啲

被公認為非暴力抗爭之世界權威吉恩·夏普教授給台灣基督長老教會總會將其智慧結晶翻譯成漢語。
自由下載電子版可在網址

我買本書返去研究下先 thank you 巴打

Richard dawkins有個term叫Middle world

相對於極宏觀同極微觀既宇宙，人類同其他生物身處緊就係middle world，生物既認知能力係對應、適應翻middle world既規律同現象，例如我地睇唔到紫外線。

太微觀太宏觀既物理世界性質對於我地係係搞唔明同觀測唔到，呢到就至少顯示左三個系統層級，係唔同尺度之下既規律差異，例如牛頓既定律應用係middle world就好正確好通用，但一應用落極微觀同極宏觀既物理現象就出哂事，因為微觀係行第二套規律（量子力學）、極宏觀:相對論。

係啲都可以擴充翻康德認知論觀點同做例子，即演化和天擇會先天地限制了生物的認識能力，塑造我們的思維方式（其他範疇例如美學同道德倫理都一樣）。

希望可以幫到你理解康德既第一批判

有追開睇書post

巴打有冇留意過本
Anarchy, State and Utopia
最近行過誠品見有精裝紀念版

見過，但暫時對社會/政治學書興趣不大所以無買黎睇

你同高廢巴個Booklist 對我好大啟發
多謝你哋

高廢巴個list癲好多，夠睇十幾年

我主力投資美股，港股雖然好賺D，但大陸野我唔太放心（No offense)

投美股書我會推介：
How to make money in stock.

呢本我都有睇，當入門，跟住再睇其他。

我而家仲睇緊: 好青年哲學讀本

睇完呢本 how to make money in stock ,有左基礎知識後 就去看上面四本書？

Nozick 名作，今年仲出咗中文版

不過未睇

之前讀社會學 呢三位人兄個名無處不在

三位先賢學說各有千秋、唔三個睇哂係好可惜既

呢個sem都係佢哋 但可惜依家已經唔記得曬咁滯

Dostoevsky 入門我推地下室手記
短篇但人性刻畫深刻入木三分

gun germ steel

lm

世界史入門一流

黎緊會睇佢本《第三種猩猩》

求link

留明

應該唔少人睇書，但好少人講書

啱啱睇左呢本《七堂簡單物理課》
無複雜算式，無難明概念，得80頁左右，相當好讀

睇詩同散文多，無時間睇啲好長嘅嘢
最近睇辛波絲卡同李碧華嘅《聰明丸》（長短句）

lm學野!

點睇厚黑學？
算唔算旁門左道

我覺得有人將呢啲付諸應用既話，表現出黎既性格會好詭異唔自然，不過可能對某啲圈子既人好有實用價值

留名 好好呀 謝謝巴
《正義》有得睇Youtube lectures
另外睇字睇到累 可以聽 podcast Phylosophize this!

《世界是這樣思考的》朱立安
how the world thinks by julian baggini

開左呢本黎睇，介紹世界各地唔同哲學既發展，分別講下佢地對知識論、形上學、自我、倫理學既觀點，順便比較下異同咁，中國、印度、日本哲學都有提下，入門推薦。

好奇一問
樓主正常睇一本3-4百頁嘅書要幾耐

留名順便推薦下 《戰爭沒有女人的臉：169個被掩蓋的女性聲音》同《我們最幸褔》依兩本書，好現實，睇完覺得和平係一種奢侈品嚟
順手問句邊到買非熱門書最方便？雖然商務啲書齊過大眾，但唔撚想畀錢中聯辦賺

思方導航

主要係要睇興趣幾大、咩類型同相關有冇底子

小說就可以快啲 1-3日都ok

平均黎講，簡單-中等閱讀難度既書3-400頁（例如《人類大歷史》《起源的故事》都係2-3日睇完） 應該算係慢，難讀啲、有複雜論證既就再耐啲，好似《槍炮》就斷斷續續睇左差唔多兩星期，同埋因為我唔係坐定定專心幾個鐘睇書個啲（除非好鍾意呢本書），仲會開幾本跳黎跳去睇/一邊打機一邊睇

中間仲會寫下小筆記、諗下野、貼下label便籤、上網搵多啲相關資訊咁。印象唔深既幾個月就忘記哂，所以寫筆記抄低重要野、搵圖解、time line真係好重要，提取翻記憶都會清晰啲。我無咩特別量子速讀方法架，純粹好樸素咁由頭睇到尾，就算跳去睇第二本都會堅持睇完目前個一章先。

how about you

我之前多數係睇工具書
要消化同做筆記所以一本通常4-5日
如果睇harari嗰type同難度通常都係1-2日
但呢啲通常唔會做筆記所以快啲
同埋本身自己係學生哥 平時空餘時間都幾多

博客來其實幾平同方便
雖然運費唔平
但買得多平均咁計都仲係平過香港

多謝ching介紹得閒研究下點用

做學生得閒睇多啲書，幾羨慕，好好珍惜
以前讀書無野做就坐圖書館去design room hea，好彩都學到好多野，不過好毒

等每個月7/8號有優惠

係
以前無睇過書
但而家發現睇書真係學到好多野

Lm

最近睇緊 佘英時回憶錄

都幾易入口

暫時睇咗頭幾章

咁好謝ching教路

最近睇緊人類大歷史嗰三本 好有趣值得睇睇
仲有一本叫《思考的藝術：52 個非受迫性思考錯誤》
入面堆思考錯誤都幾常犯同常見 同埋都幾易入口

如果心靈勵志類有本叫
《靈魂的出生前計畫：你與生命最勇敢的約定》
就算唔信new age 都可以睇睇 應該都會有啟發

我習慣睇書同一類可能睇兩三本就轉睇其他類別咁樣
希望知識有深度之餘有埋廣度 又有返啲新鮮感咁樣

本土 序言嗰啲啦

今時今日點解都好似無乜人睇可能對局勢有利嘅政治書或者社會學書..
政治哲學都得，不過要知道政治哲學嘅性質始終係"應然"而唔係"實然"
所以好多時哲人只係表達緊一種個人期望

資訊戰爭：完美武器

微權力：從會議室、軍事衝突、宗教到國家，權力為何衰退與轉移，世界將屬於誰？

中華秩序 中原、世界帝國 與中國力量的本質

無聲的入侵：中國因素在澳洲

吊燈裡的巨蟒：中國因素作用力與反作用力

民粹與政權的覆亡：如何擺脫重蹈覆轍的歷史

哈佛最熱門的國際關係課

科技與社會：社會建構論、科學社會學和知識社會學的視角

加多個，不過呢份係報告
講中國點滲透美國同其他國家

push

呢份幾有趣咁，多謝share,搵日睇先，巴打係讀開政治學/國際關係個啲?

唔係，但我讀嘅個field好廣，所以有意無意都會同呢類科有交集 岔左隻腳埋去
加上香港咁樣樣就更加要關注

森巴，上面啲書你建議睇中定英

中英都可以呀，中譯本質素都唔差

hkbookcity 點睇

未用過，我睇就有啲書既價錢都係博客來抵啲

易入口 d，無咁 hardcore 既，推介

〈銀河英雄傳說〉

無教育成份，作為輕小說睇下會有好多野變得容易理解。

留名
我推薦呢本The Power of Meaning
係講有咩因素令一個人覺得自己嘅人生有意義/有充實嘅感覺
唔係d好行嘅心靈雞湯類書(我自己好怕睇呢種)，睇完覺得真係有d啟示
係會過一排就想拎返出嚟睇一睇嘅書

想問一本書應該一次過睇好多定每日睇少少咁會好啲

請大家學下Game Theory打好基礎 打仗用邏輯做決定

好睇人，小說類一氣呵成睇會易啲掌握大局同前因後果，科普類因為成日唔同章節唔同主題，一次過睇既話訊息量就會好大，會消化唔切，但有啲人偏好分散式學習，所以呢啲野無話一定既。

小妹最近買咗自私的基因
ching點睇呢本？

加拿大捍衛言論自由cum反左膠學者
Jordan B Peterson 的12 rules for Life

道金斯既書都係超有益既書黎，任何人對演化、道德、生物行為、生物學有興趣都應該讀一讀，同類型既書仲有賈德戴蒙既《第三種猩猩》、愛德華.威爾森《群的征服》、 葛詹尼加《大腦、演化、人》，幾位學者對人既演化都提出左好獨到既角度同理解，例如《大腦、演化、人》呢本會講多啲由神經科學角度既研究。

睇道金斯可以學到好正統既演化論，最近我係YouTube搵到佢多年前係外國電視台做既講座，對演化論一無所知既話，值得一睇當做入門，對你理解《自私的基因》呢本名著好有用。
一共有5集

Thank you ching

Guns, Germs, and Steel

戰爭論

tui

啱啱先發現伊比鳩魯學派傳人盧克萊修寫於西元一世紀既名著《物性論》出左拉丁文對照繁中譯本
內容係我地現代成日講既唯物論、原子論、享樂主義、無神論、反宗教反迷信、強調現世物質生活，於darkage期間被視為禁書，屬於哲理詩，對西方思想史追源溯流的話，會發現盧克萊修啟蒙左唔少名人，一脈相承

睇樓主介紹買左本《大歷史》黎睇下

上年先開始睇書，想改變下自己，開始係睇心理學、人際關係、邏輯呢類，主要想改善呢方面為主
係呢度推薦《原子習慣》呢本書，因為自己好唔自律，睇完呢本書的確feel到自己d習慣開始改善
另外《零秒思考力》都幾推薦，我覺得佢講中晒我d 問題，諗野唔夠深，睇報導照單全收等等

有冇人有睇開呢類？有咩推薦？

btw 12月8 維園見

本《大歷史》應該可以擋橡膠子彈，加油呀，建議睇左兩個附錄先，你會對佢個述事方法(依照熱力學、複雜性科學)同time line有多啲認識

至於擋手槍應該要4寸厚以上

楊提督嘅Speech 全部都係政治入門教學嚟

田園

舊制度與大革命

最近睇緊呢本！非常好

英文書除左 Book Depository 以外，個人幾推薦Blackwell。一來 Amazon 壓榨勞工俾人鬧左好耐，二來 Blackwell 通常會比 BD 平，唯一缺點係 Blackwell 嘅 delivery time 比較長。

至於中文書，台灣書一定係博客來買，香港 OUP、進一步，同埋其他獨立出版嘅去序言同其他二樓書店，文學同藝術作品就去 Kubrick，呢個組合應該係最方便同齊全。

多謝你個購物指南，之前睇中啲百科全書，周圍睇都好貴

《叛道》、《真實烏托邦》
教人點反政府

講起人類演化，有本叫《下流科學》（英文書名:Why Is the Penis Shaped Like That? And Other Reflections on Being Human）既科普書幾好睇，作者係演化生物學家，內容討論同性戀、人類性徵、自慰、異常性癖好、死亡、抑鬱症同自殺（無錯，抑鬱症同自殺係有演化論解釋），作者仲幾風趣，睇得幾輕鬆又多野學。

我好多書都係睇3分1 OR 4分1就放低左無睇埋落去 200頁既書我可能要分5-6次先睇完 但未睇完就會無左件事
樓主一個月買書應該都洗幾多錢

想問下你係睇中定英？

both.

but I prefer 中文。

my 中文power is powerful。

想睇中文但terms 係英文

睇閣下需要啦，在下推薦出嚟個啲書，中英都有，亦好易搵到，對象真係大眾，而且啲書既作者都係為大眾而寫，所以用詞唔會難得去邊。

廢話都要講句，如果你係學生哥既話，睇多啲英文書好，未來睇深入啲個陣就派上用場，遲學有排受，利申過來人

我相信無耐性係香港人通病嚟，我都係

同埋世界上有樣野叫圖書館既，仲可以漂書同frd借黎share 慳好多錢架

主要用Kindle睇，除非Amazon未有先至會考慮買實體書。

實體書主要有兩個價值：
1. 用黎收藏
2. 唔打算用黎收藏 — 睇完可以同人交換

——-

最近睇完：
《娛樂至死》、
《行為：暴力、競爭、利他，人類行為背後的生物學 》；

——-

諗緊點樣可以擴大自己既知識圈子，一方面吸納 同好 既觀點/相關推薦書目，另一方面輸出返自己既閱讀心得

睇完呢個post，早兩日買咗《起源的故事》睇

高汁

其實我好認同psycho pass入面，
慎島聖護:
實體書每揭一頁都係到感官刺激緊大腦

雖然套動畫台詞本身好中二病feel,，但實體書有紙質俾你既觸感、聲音、重量感、墨水香味，例如《達文西傳》有陣白兔糖味、好多英文書既用紙摸上手都feel到紙張上面既纖維，睇耐左會吸汗、受潮之後，體積會脹大左同發黃，呢個時候擠壓書本既感覺好舒壓，仲有啲毛邊同破舊感，覺得好有審美價值。仲可以隨便寫低啲野、鳩畫

尼采講過人的精神如同口胃

正所謂病從口入，揀好書就好似揀好野食

思考致富 世界是平的 免費

好耐之前睇過篇嘢篇嘢話實體書揭頁嘅動係有助讀者記憶，睇得更加入腦。（就咁google揾到冇factcheck

我都好耐之前睇過呢個講法，出處真係唔記得，不過諗下又真係，睇實體書激活既腦區理論上應該都多啲，同埋睇書係一種大腦知覺由上而下既主動認知處理程序黎，實體書可能對大腦有益啲都唔定，動用既大腦資源都多啲

電腦遊戲打機探險同真係去旅行去森林探險都分別好大，真實世界處理既資訊量同規模都大好多，不過另一方面，電子書又可以話係好簡單，唔洗用咁多腦淨係處理個芒上面既資訊同郁下隻手指就得?

好似係幾值得研究既題目黎

但可能我哋而家講緊嗰種所謂嘅雜訊先係更加幫到我哋集中
正如平時環境入邊所謂嘅white noise
同埋我諗呢種感覺係幫我地重溫本書嘅時候都會有幫助
至少我重新睇同一本電子書同埋重新睇一本實體書嘅感覺
後者係真係會回憶嚟得比較強

篇文有點好認同，實體書有埋立體地圖幫助記憶成個閱讀歷程，可以易啲諗翻起邊章邊頁講過咩，真正揭過個頁揸過係手係唔同啲，特別係對當時讀個陣個種心情、反應，會好似漣漪咁一次過勾起，當時係咩地方讀都記得咁

就好似睇畫要現場睇真品

實體書=演場會 flac
電子書=YouTube重溫 mp3

忍唔住笑咗
但的確幾認同
書並唔係單純資訊嘅載體 佢承載着嘅係一種閱讀體驗 而喺呢一方面暫時來講我覺得實體書都係勝於電子書
不過電子書不佔空間呢樣野係香港來講真係好重要

我以為呢句野係慎島老吹出黎 ... 雖然我好認同既。
即係查字典 vs 快譯通既問題。

推薦藝術jj 去睇下《inner vision》 by semir zeki 1999年出版的，有中譯《腦內藝術館》，中英依家都好難買到，但圖書館應該有

呢本係神經美學開山之作，主要講視覺藝術同大腦既關係，開頭用現今神經科學方式同角度睇以前既美學理論同藝術史中既唔同名家（eg.柏拉圖、叔本華、康德、米高安哲羅、畢卡索、維梅爾），之後仲會介紹大腦視覺系統既基本知識。

作者係04年個陣出左篇知名實驗論文證明美感原來係可量化測量，仲有特定腦區（眼額皮質）負責判斷事物靚唔靚，似乎仲係與數學之美同音樂之美共通，仲發現美醜係呈線性關係，例如上圖所示，「醜」會影響到情緒系統杏仁核同運動皮質，當然佢既研究到依家都係有爭議的（特別係實驗方法），但本書入面既思想同啟發性好高，會改變你對審美活動既傳統睇法。 熟西方美學史既人應該會鍾意，直程係承先啟後之作好有益，可以睇左佢個ted talk先

。。。。。。。。。。。
延伸閱讀:
《圖解美學》
《談美》朱光潛
《Vision and Art (Updated and Expanded Edition)》Margaret S. Livingstone
《視覺心理學》陳一平 著
《西方美學概論》劉昌元
《藝術精神》羅伯特‧亨萊
《色彩與光線》

睇左以上啲概論同哲普書先睇以下呢啲，係有啲閱讀難度同古老:
《藝術論》托爾斯泰
《判斷力批判》康德
《美育書簡》席勒
《意志與表象的世界》叔本華
《美學原理》克羅齊
《偶像的黃昏》、《悲劇的誕生》尼采
。。。。。。
。。。。
。。。

Js mill rousseau個啲好複雜

早排追完hannibal,係咁諗翻起第一季pp真係好高質兩對正邪對決都好正

話說慎島啲對白可能係老虛度出黎

正義論冇乜比較好入口嘅譯本，睇得好辛苦

普遍外文哲學書中譯都有呢個問題，只能意會

利維坦 睇英版仲難明過聖經

可以揀啲二手書了解下佢想講咩先再去返原文

正常人有正常邏輯都會覺得聖經唔係俾正常人睇，好正常姐，點同真係哲學書比

哲學書理論都會有錯論證既時候，但聖經直程係。。。

我諗係啲文字太晦澀
個道理明到嘅，但睇得好吃力

好多哲書都係咁的，熟能生巧，唔得就睇下其他人既解說，加油

我夠想搵睇書嘅女仔囉

查拉圖斯特拉如是說、善惡的彼岸

拉岡嘅Seminaire(算係哲學)

書（BL）大把女仔睇，我覺得創作型既吸引啲

每一個不曾起舞的日子，都是對生命的辜負。

呢句好出名，但佢嘅思想其實唔止呢句心靈雞湯

「當你拒斥文化，文化才會接近你。」

都係嘅 香港閱讀風氣麻麻 有啲人去書局或者買書都係影相做文青 都唔係真係鍾意睇書

同睇書分好多種 文史哲唔係個個有興趣
小說個類就好易揾到鐘意睇嘅人

其實又唔好咁樣諗
去多啲文創活動就會發現其實都仲有好多人鍾意睇書（甚至係啲好離地嘅書
只不過香港來講呢啲活動比較小眾大家平時又未必會去揾啫

買書有乜好影

咁去圖書館吖嘛，你響書局搵，人地唔通響到打足一個鐘頭書釘？

不過而家圖書館大多係老人家，一係就係去借旅遊書。
再唔係就係學生去借書做 project。

話時話，而家圖書館居然會入輕小說，始料不及。
雖然金庸某程度上都係輕小說鼻祖之一。

買？拎上手影相扮睇左既就多。

又唔好咁孤芳
就算佢係影相，都同知識行近咗一步
振興文化要一步一步嚟嘅，更何況睇書嘅朋友唔係少，搭車都見唔少朋友攞起部電子書

早排睇左賈德戴蒙《第三種猩猩》，內容主要討論人類五花八門既行為，入面有兩章用演化生物學討論點解人類有藝術同吸毒呢啲行為我覺得值得mark低，試圖去其他動物度搵呢兩種人類特殊行為既前身，雖然我覺得關於藝術個部份都係無咩新意，其實都係達爾文個套性擇論調。

簡單講即係好似孔雀開屏，明明會加大負重同消耗能量，但仍然要加條大尾，因為要透過顯示個體有能力carry起足以致命既東西，來證明其自身的繁殖能力遊刃有餘，又例如雄性花亭鳥會鬥築巢，收集各種素材"裝飾"愛巢嚟吸引雌鳥，都係為表達一個訊息:

「 I am rich and strong.」

當然佢都承認呢種解釋方式係無辦法解釋如今藝術已經脫離繁殖功能、娛樂化、商業化既傾向（為藝術而藝術），而吸毒行為佢覺得都係同樣道理，佢舉左個例子講以前既部落男人會透過將某啲混合物灌腸黎比拼高下，仲有部落既男人會練功夫飲煤油，類似比酒量黎分高下，藝術與吸毒呢兩種行為既意義在於可以"誠實地" 體現到個體質素，於是明明對個體有害既東西，都變得有益，愈致命，愈不能造假，造假的都死光/落敗了。生物為左從性擇的（你表演，我評分）博弈中勝利，就多少要承受風險。

另一方面關於語言演化，仲有個講法係話因為社會人口愈來愈密集，生存競爭中變得充滿欺詐，大腦能力同體積相繼提升添，因為投放落去審美活動、思維活動既成本亦都會不斷相繼地提高埋。

嘛，呢本書1991年出的，可能已經有新理論，我唔知啦，當聽下算，

之後可能響到寫下筆記當拋磚同推post

另外，托爾斯泰既《藝術論》入面都有一part講好既藝術有咩條件，其中一樣就係"真誠、真摯"。

可能賈德戴蒙講既野正好為呢點提供左演化上的堅實理由。

成日都有啲好奇 清點做到睇咁多書 次次追post都有新書咁

吸毒唔只係體現所謂身體強度。喺唔少文化/宗教入面，毒品都係作為人同神/higher being嘅橋樑。吸食毒品喺呢種情況下更加係靈性嘅象徵，代表你同神/自然/whatever嘅連繫。

有本書叫《有閒階級論》入面都有講好多所謂有閒階級發展出嚟會顯示到佢哋地位嘅物品。e.g. 高踭鞋、闊裙/褲 現代例子就有gel甲。 呢啲都係通過一啲會妨礙人類勞動嘅物品側面咁反映咗嗰個人有較高嘅社會地位

題外話，諗起吸毒有研究話過係一種替代品，當一個人生活空虛時佢就會容易啲吸毒並且上癮。而如果佢有美滿嘅生活嘅話，即使有吸毒嘅習慣都會容易咁停止到。咁嘅話其實吸毒唔係一種同他人嘅比較，而係一種因與人與己關係嘅缺失而嚟用以填補嘅替代品

唔係呀，呢本我睇得好慢，呢啲野積少成多聚沙成塔啫，你問邊個都係咁答你咁上下答案。

如果問有咩條件，都係睇你願唔願意花時間資源去做咁解

靈性體驗呢點，我睇過啲講Lsd既記錄片都有講過，可以令神經元之間既連結、迴路打通、打亂、甚至重置，小弟有本叫《眾神的植物》既圖鑑，紀錄左一啲有迷幻效果既植物。

本書好似幾吸引咁

lm學嘢

Netflix早排出左套紀錄片講下大腦研究新知
《腦內解碼》，就係頭先講個套

事先講明，我無相關學科背景，但我知唔同既神經傳遞質、迷幻藥（neurotransmitters）都有唔同效果作用，各種既背後機制亦都好複雜，條紀錄片呢個比喻應該係用Lsd做例子:

。。。。。。。。。。。。。。。。。
神經科學有兩個term可能有關，有興趣自己 search :
Long-term potentiation(LTP)
Long-term depression(LTD)
已知LTP與LTD現象與經驗、記憶形成、遺忘有關，詳細生化機制我都唔肯定自己明，我自學無計，你地自己求證啦
。。。。。。。。。。。。。。。。。
已知大腦運作是多工平行處理，而且某程度上是去中心化的，不同腦區會功能專門化，透過一層一層的整合，才有具統一性、恆常性的意識，就好似三權分立既民主議會制度一樣，沒有單一腦區統治整個大腦，例如視覺聯合區v1-v8，如果迷幻藥作用於大腦既效果屬實，係有打通同破壞不同腦區交流線路既可能，仲未計對神經細胞既action potential之類既影響

人工操縱自己大腦獎勵系統後果可大可小
#1我已經推薦左本書叫《愉悅的秘密》，入面講過以前既科學家曾經拎過人和鼠黎做實驗，動物為左取得藥物同電擊自己既愉悅中樞，可以廢寢忘食，甚至改變性取向

同埋我必須提醒大家，大腦既細胞，係幾乎唔會再生，即係你個腦發育完成之後就陪你一世，冇take 2，毀壞左既地方，冇左就冇左。

嚴謹科學講求 fact check ，證明因果關係，可重覆的實驗結果

千其唔好好似出面個個植物素食post咁亂咁聽信仲要係Yahoo new

我眼見個post大部份留言既人連基本bio常識都欠缺，好多謬誤，得啖笑

大家（me too）都係努力讀書把啦

講起神經系統既LTP同LTD，其實自然界入面都有極為相似既運作機制，就係"螞蟻探路搵食物"同埋slime mold呢種生物既生長方式

先講螞蟻，可能有人細細個就聽過，螞蟻走過既路上面係會留低一啲化合物，用黎辨認自己或者其他螞蟻兄弟行過既路，而且個種化合物仲會隨時間而減弱，運用呢種極為簡單既方式，螞蟻群係不斷try and error之後就會搵到與食物最近距離既最佳路線，只需要花費時間慢慢修正路線，就可以獲得一條最優解既路線，呢種現象係集體智慧既一個例子，其他例子仲有蜜蜂築巢

。。。。。。。。。。。
而slime mold亦都係採用類似既try and error 方式黎獲得最佳線路，甚至可以解開迷宮，其他同依家研究既人工智能好似架

。。。。。。。。。

ps.人生早期既大腦發育時期都會有類似機制黎將神經元之間既連結去蕪存菁、留強汰弱，用則強;不用則廢，呢點同我地肌肉生長都好似

（from《大腦解密手冊》）
呢個現象有時被叫做神經達爾文主義，呢個亦都係點解早期經驗對心理發展、語言學習咁重要既原因之一，小朋友既大腦可塑性係最強，一去不返

有冇巴絲係讀開以上話題涉及個啲科目

有趣。覺得 neuroscience 同社會學 係密不可分，當你理解人類行為既機制，先會了解社會/意識形態/權力既形成，然後就會發現好多 可愛/可笑既人類產物。

如果有一日人類可以不受大腦機制所限制（如此希望人類既「靈魂」確實存在，而非單單大腦機制的產物）⋯⋯

越諗就越覺得人類既腦袋好似好有局限

點解人同人之間既審美喜好可以咁唔同，可能都關LTP事，畢竟意識形態、文化、偏好、對事物屬性既辨識能力好多時都係後天習得。

希望未來會有人研究吓

其實自從Neurosciences呢科出現之後，笛卡兒個種心物二元論已經暫唔住腳，人類既意識與大腦密不可分，以前聽過一個比喻，大腦係火車，而意識係火車噴既黑煙（當然實際情況複雜好多，有人主張意識係由各個腦區所產生既"微意識"整合而成既添）。

人腦的確係好多局限，不過確實係世界上最神秘最複雜的東西，而由人所組成既社會，又再複雜啲，難預測得多，大腦同社會既關係密不可分，好多機能都係為社交而相應地演化出黎（鏡像神經元、同理心、從眾、道德情感etc）。

以上啲書list唔少都有講相關話題

推1

個post正啊留名先

btw 想問下有冇人知喺博客來買書，上網買完到佢寄到香港7仔大約要幾耐?
幾日前買咗，等到好心急

未睇過1984, 有無話睇邊本譯本好啲？

如果運去7仔 2-3 日內就會到

聽講大陸出版既都改左結局

我睇既係志文出版社，好舊既版本了，個陣一共審查刪改仲未咁嚴，譯得算流暢，可惜唔見左，對比唔到了

請問1984 結局最後係點樣？我睇左大陸版

佢快起嚟，三日就有得囉

想買啲關於東突厥嘅書
但博客來成日都用順豐 唔知會唔會有麻煩，順豐紅底

得閒又提下大家唔好去三中商
[香港本土書店List]裝飾罷買三中商，中共思想控制香港人

📰

好post留名

我都係睇依個版本

呢本，可以穩定你係繁雜環境情緒

留名可唔可以再介紹多啲！

#1有一本好值得睇但我無點提起《無所不在的演化 the evolution of everything》，呢本無論係廣度定深度上面都好top，作者非常博學鑑古知今，推薦俾朋友佢地都好鍾意，睇完你會發現演化既概念同邏輯其實可以套落任何科目咁滯，而且提供左另一種角度俾你睇個世界係點發展，仲引誘左我去睇埋《物性論》

得閒會再介紹多啲

新手睇有冇建議睇邊本先

我之所以會推薦big history同《起源的故事》先，係因為可以提供到一個現成既框架同時序你，就好似一幅極大既拼圖，只要你有心繼續探究落去，之後甚至可以填滿關於整個世界既知識，將學習最大化並探索新知，而且藉此亦可以令你有個大概，邊啲知識係已經不合時宜。

加油吧

Sapiens: A Brief History of Mankind
本書寫得唔算好深，睇完對文明發展源流嘅概念清晰咗好多

推推推

- - - - -
幫推聖誕行動

[行動置頂] 12.21 元朗x 多區商場和你shop 行動出爐啦

「任何一種學校教育，只要在其歷程的終點把一個職位或一種謀生方式樹為前景，就決不是真正的教育，而只是一份指導人們進行生存鬥爭的「說明書」，相關的機構則是一些「對付生計的機構」，決不是真正的教育機構。」

樓主有冇睇過karen horney啲書
想買本睇下但唔知邊本好

都好冷門下，俾唔到意見你，淨係響啲介紹心理學史既書見過下佢個名咁大把

印象中佢個時代好似都無咩理論係靠得住，個人鍾意睇70年代之後既心理學多啲，可能因為電腦、科學同科技都進步左，展開左大腦研究、認知心理學呢啲有實驗做既科目，呢啲我比較buy

推 巴打都好有心機keep住推post
我都一路學嘢
有冇諗過開返個讀書會咁

同樣想咁問

暫時無咁既諗法，在下性格唔適合做搞手，相反有人搞既話或者會當搞吓笑派下膠參加下

大陸版結局係點我以前淨係睇過英文原版

Support

我記得最後男主角真心信服老大哥

（中英字幕）伯特蘭羅素談哲學（1960）

(中英字幕)(1927)Why I Am Not a Christian by Bertrand Russell

「你只要嘗試過飛翔，日後走路時也會仰望天空，因為那是你曾經到過，並渴望回去的地方。」

----李奧納多·達文西

genesis library

前前日拎咗由上網買到拎書大約五日內

我覺得結果係點都未必係太重要
有一樣野一定要留意嘅就係好多睇完嘅人都話其實冇想像中咁震驚或者mind blown
因為其實書入邊嗰啲概念已經入晒落流行文化入邊 好多其他作品都有借鑒過 甚至我哋而家嘅現實生活中某啲國家嘅做法都係好似本書入邊咁
所以我會建議所有未睇過呢本書嘅人睇嘅時候要做好期望管理

仲有 political sociology

分享兩本有助幫助思考最近大家關注既野既書

想像的共同體：民族主義的起源與散布
Benedict Anderson

A Duty to Resist: When Disobedience Should Be Uncivil
Delmas, Candice/ Ryan, Allyson (NRT)

仲有一本
後真相時代
最近睇post Truth咁啱搵到呢本書

幫手推一推
最近睇緊「原子習慣」

師兄介唔介意簡單咁講下本書講咩

大概話想改變習慣
即係 增加好嘅習慣 或者 刪除壞嘅習慣
由身份認同方面入手 再改變身處嘅環境
然後提供一啲實用嘅方法
去指導讀者點樣可以改變自己嘅習慣
當中都會講啲關於生物學、心理學嘅嘢
解釋一下點解咁樣做就會改變到

利申: 只係睇咗一半

最近睇緊why we sleep

呢本我有，未得閒睇

話說睇緊石沖白譯版《作為意志與表象的世界》第三部，原來以前志文出版社cut左差唔多3份1篇章，原本71節，刪左19節，第三部美學理論更加係重災區，冇左一半咁滯，依家睇翻又覺得對佢理解又再深入左好多，建議有興趣都係讀翻石沖白譯本

我講一講佢主要cut左啲咩，眾所周知叔本華將柏拉圖既理型論（部份想法）引入佢既美學，

1.佢有區分理型同概念既分別

2.詳細論述不同類型的藝術的本質

3.認為視覺藝術如果太過為概念服務是視覺藝術的反常和墮落

在此拋一拋磚引玉，搵讀過既巴絲檢視下有冇理解錯，因為我有一段時間無讀哲，可能記錯好多野。

叔本華就曾經在他的美學論述中區分理念同概念，他認為藝術所追求的目的和對象是理念。

叔本華所說的理念是直觀的，聽起來很像柏拉圖的理型，但又不完全是柏拉圖的理型，所以以下我會將叔本華的版本叫作理念，首先，因為柏拉圖的學說是主張數學至上的、他亦相信人有靈魂，他所說的「理型」是相對地廣義的，按照他的說法，數學概念、幾何圖形和世上所有自然界的事物都有相應的理型（他不認為工藝品有理型），因此他論述存在著一個永恆不變、完美的理型世界，稱世上所有現象都是理型世界的摹本，他亦因此而看輕藝術和我們所生活的物質世界，特別是將視覺藝術當作"摹本的摹本"。然而，他並沒有對理型作出仔細界定，例如數學上的理型和具體事物的理型應該是不同的。所以柏拉圖的理型論在西方思想史中一直都備受質疑、批評和唾棄。

叔本華之所以認為理念不同於邏輯意義上的概念，他認為理念是要在認識者對客體的直觀認識達到完美、完全狀態才能達到的，這也是他所強調的藝術天才論:
「天才的真正本質就在於直觀認識的完美和力度。」

而藝術家所作的就是要從常變、不完美的表象世界中捕捉那剎那永恆、完美的理念，亦因此藝術家進行創造時會自然地為客體去蕪存菁、增長補短，畫量使藝術品變得更完美更接近理念，表現出事物的恆常性，他在這些論點上是認同和仿效柏拉圖的學說的。所以他認為藝術所追求的目的應該是理念，理念不是數學的，按照他的說法是動力學的、具體的，理念按其定義是超感性的，他還說是先驗的（這句還是聽聽就算了，有沒有先驗的理念本身就充滿爭議性） ; 概念則是理性、邏輯的認識能力去處理的對象，概念是抽象又無生命力的，而且概念的生成和運用是要遵循根據律（邏輯規則）的，直觀則不然。憑直覺認識的理念是超越根據律的，換句話說就是一切表象是不能達到完美理念，只能接近完美，就好像我們的記憶中的事物和現實中的事物總有距離，而天才所創作的藝術就是使表象、作品與理念（柏拉圖的理型）拉近了距離。最純粹的直觀並沒有邏輯真假善惡可言，僅僅是感受性的，是大腦對外界事物的初步認識，這亦是美學所研究的範圍。

叔本華緊接著論說，他不認為視覺藝術是為概念服務的，若視覺藝術使人往抽象概念和實際目的、利害那邊想的話就很可能會蠶食了感性直觀所給予人的美好感受和意象，脫離了純粹的審美精神狀態，變為了理性的反省活動，那麼視覺藝術在此時就淪為象形文字了

「希臘雕刻傾向直觀，所以是美感的;印度雕刻傾向概念，所以只是象徵的。」
（《作為意志與表象的世界》第50節）

他還說憑概念做視覺藝術創作的都是庸才。用概念指導視覺藝術是反常的，相反在文藝（文字藝術）領域就很合理。因為文藝的玩法是正好與視藝相反，是用概念喚起讀者的直觀想像。

然而叔本華在他的美學理論提出的這個理念是否真的合理解釋了藝術，還有理念與他的唯意志論是否無衝突，這是可疑的。

現代神經美學先驅者zeki就認為黑格爾、柏拉圖、康德和叔本華的理念是腦補出來的，本質都是大腦的記錄、訊息，沒有了大腦的作用，理念也就不可理解，也就不存在了。

同埋我發現關於表象世界是意志的客體化，客體化有高低之別。這些說法在現代的複雜性理論得到補充，現代的理論是取消意志的概念，以自由能、耗散結構、現代物理、生物學等等來解釋宇宙萬物會更好，畢竟叔本華說重力等等的基本力也是意志的作用也太能扯。 叔本華的意志學說有如18世紀的泛靈論，這是我現在的看法。

至少佢盡左力，算了

唯意志論一如泛靈論，現在看起來都是充滿詩意的，說叔本華和尼采的哲學是哲學界中的藝術品也不為過。

細心地看叔本華會發現他的美學思想是與他的意識形態、整套悲觀主義哲學的主張互相呼應的，最明顯的一點就是他認為藝術的作用是為了令人脫離苦海，超脫個體的慾望或者使慾望停轉，從而獲得心靈上的平靜、慰藉和救贖（成為純粹的認識主體），而會激發起強烈意志、欲望的藝術都不能說是美的。然而尼采就認為藝術應該是人類心靈的興奮劑、精神的最高產物，尼采在《偶像的黃昏》中曾說「叔本華是用憂傷的情感來談論美」，呢個係哲學史入面既一個有趣既對比，亦都係虛無主義同存在主義既分水嶺之一。

我很喜歡尼采的那句:

"以藝術家的眼光來看科學（也包括哲學、宗教吧），
而以生命的眼光來看藝術。"

讀哲學的人都說尼采是個很難定義難以理解的人，我認為這句代很能夠代表他了

視覺藝術相比其他類型藝術的優勝之處，就在於它能夠表現出不可言說的美。

人類語言的演化只不過是近100萬年左右的事，複雜的文字系統也只是才誕生了一萬年，視覺的演化卻可以追溯到5億多年前的寒武紀。

from《inner vision》

呢類post好好， 我諗好多人同我一樣都係要聽過個書名幾次，或者多人推薦先會去睇。

多謝大家支持就真，雖然我無乜心機同時間講書、去追根究底，但我可以保證推薦得既都係一流貨色夠大家j到出血

原子習慣，幾有用

早排有巴打推薦左本21 lessons for the 21st century，然後去圖書館借返黎睇，發現英文版d字好深好難明
頭先順勢係博客來買左本中文版，同埋樓主推介個本車諾比的聲音當係聖誕禮物送比自己

《人類的處境──價值和意義的追求》

呢本我之前都有興趣，不過唔知內容係點，簡單講吓?

10月買左本被討厭的勇氣
仲未開始睇

我都係睇完本書好快唔記得講乜《如何閱書一本書》係咪好深奧？ 我唔敢睇 驚破壞左我閱書興趣

呢本買左睇左少少。

唔知點解感覺上係
【我就算係屎忽鬼又如何，吹咩】
既打飛機用書…

定係我根本睇錯野？

。

呢本係日本人拾阿德勒牙慧寫既 但阿德勒思想本身已經好舊
如果你想睇雞湯 果本自然係冇問題 如果你想學心理學果本自然係錯撚晒

利：睇都冇睇 唔會晒時間睇

我都係岩岩開始睇

我都剛剛開始睇

成日睇完一本書 好快就唔記得左書入面既內容
有無方法改善呢個問題？

神經元的連結強化（LTP）是記憶的生理基礎

所以增強記憶離唔開有意的複述與應用

• 普通地重複聲音是無意義的，只是維持性複述，給予或使語音連結越多意義的精細複述，可以更好地編碼，增強記憶的處理層次。

• 刺激到情緒、情感的東西記得越深刻

• 越好的基模底子和經驗累積可以更快更好地活用記憶應對新事件，建立更多新舊聯繫，整理新記憶。（基模底子，例如time line/模型）

• 間隔型提取，如同操肌重訓要盡量放大關節活動範圍增加整體使用、拉扯力度、 撕扯傷害。剛習得的記憶相當脆弱，快忘記時再回憶，就可以增加遺忘間隔日，使記憶猶新地附著。

學而時習之，不時講翻出黎/教人/寫筆記都有幫助

如果寫筆記有無特別技巧？🙌🏻

無喎，寫筆記呢啲野好個人化，我鍾意配圖/圖解，寫重點，節錄低，補充下想法咁

等我的起心肝時說睇下大家推薦既書啦

有幾十本 有排睇

721 831

101 114

最近睇緊呢本

推薦你睇多本 被討厭的勇氣
咁你就可以係社交上有完美既表現

叔本華曰：一切偽裝的假情假意都是思索的產品，是不能持久而不露破綻的。

美德之所以神聖正正因為是由內而發、直接和不加思索的。

讀這類書感覺就像讓別人的理論來指導自己人生，也太遜了，還不如直接讀阿德勒的理論。

有道理 我睇呢本書一嚟係因為有興趣，二嚟係因為工作需要。

講人喺邊度嚟，人嘅本質，人追求啲乜

得閒look下先

推推推

of human bondage

尋晚落雨d空氣潮濕
見著堆新買書喺一晚之間潮撚晒

如果藏書太多真係要有抽濕機先得

我都係仲要前兩三日先買
琴晚見到啲書潮撚晒 心都碎撚埋

多謝分享！

一路有買果d 抽濕器擺係書櫃
水位高即棄果種

即棄個啲好弱雞又唔環保

最近睇緊David eagleman 嘅《incognito》
有中譯版《躲在我腦中的陌生人》

#1已經推薦過佢嘅《大腦解密手冊（The Brain: The Story of You）》，今次呢本主要係講解大腦的潛意識運作，好多人都聽過成一百年前佛洛依德講既冰山理論、生本能之類說法，但實際上係點運作其實好多人、甚至學界都未完全搞明白，但唔緊要，推薦大家讀下呢本書，探索新知。

呢本書內容豐富探索左唔同主題，講下研究現況之餘又不時覆習一下歷史，主題例如倫理、政治、決策、擇偶、感官、自由意志、情緒等等，相信都滿足到好多人既好奇心。

讀呢類科普書，作者通常都會提供埋reference，有心去挖掘會識多好多野，希望鼓勵一下大家唔好睇完內文就算。

依家先見到，推！！

最近出門記得戴口罩

我都開始想睇哲學書

正呀!!!
話說大家有冇諗過開個TG group??

點解會話弱雞

即棄成個幾禮拜先滿
之後一換抽濕機，一晚訓醒就成桶水，咁你話邊樣實際邊樣抽得

最近睇緊但丁本神曲
佢將D哲學家打晒入地獄
原因係佢地出生時仲未有基督教，所以一定係異端
我知但丁係天主教徒，不過咁樣真係好唔公平

G chi 上面曾經問過森巴要唔要搞返個讀書會
想有書友一齊同自己讀書

我好似唔記得提，big history 有出圖書版（DK，英），睇唔慣純文字的人有福了

話就係大陸文學，但係閻連科的書真係show到中共點令人欲哭無淚

加上佢本身都黄，所以當搞番個黃色文化圈。

建議由《丁莊夢》、《受活》、或《四書》入手。

想求教各巴絲打有無睇完書之後會做啲咩加深自己理解同印象
新手入門啱啱睇完animal farm好有感觸但又好似有啲咩未夠未夠咁

知唔知貓係比喻咩

巴打你揀正個最少戲份嘅黎問
應該係普通偷奸耍滑嘅平民？
做野果時又唔落力，到食野(有成果)就埋黎痴餐，對成個farm咩環境完全無意見又好似一直都影響唔到佢咁

我覺得係女人，一有事就走左去

你咁講一開始有隻母馬都係

人性

.

呢個PO好多有識之士

希望樓主可以KEEP住UPDATE個LIST

師兄係咪會每睇完一含CHAPTER都會諗下個CHAPTER講左啲咩/有咩唔明先去下個CHAPTER
最近睇左好幾本書，睇完好似知道啲野，但你話明晒講乜又好似唔係
想問巴打有冇寫開閱讀報告/習慣？
同埋點先叫睇明一本書？會唔會有啲問題問番自己一啲問題去做檢視？
最後一個問題，巴打睇一本書大概用幾多時間？

好想識番啲愛書之人交流心得
自己細個淨係識玩完全冇睇書既習慣，大個先知睇書重要，求巴打可以分享一啲讀書心得，我真係唔想做蠢人

我又無咁神心寫閱讀報告，覺得係重點就會mark

檢視翻自己係咪真係明，呢一步係會做的。

想知道自己係咪明，可以清楚用人話講翻出黎已經算合格，高階少少就嘗試補充、批判、搵缺乏、檢查翻著作既邏輯個啲。

時間呢啲野，好多因素，有啲要細味要慢慢奶慢慢啃咪耐啲

歡迎入來tg谷，互相請教下

小推

大家係買書定係點

有冇link

Sor冇睇置頂

以前會去旺角田園買書，又黃又平（以前唔知黃，但真係平）

依家要經濟攬炒就少消費，用盡政府資源去圖書館借

本地書商里人文化結業清倉
愛書人可以一去

今日去咗 都帶咗幾本好書走

佛學入門邊本好？

多唔多人？

要支持黃店
唔係連埋黃店攬炒

Laibach 個Liberation Day都可以話係由軟文化睇極權
佢地係第一首歐洲band入到北韓搞concert
有時覺得北韓諗野都幾出人意表呢隊玩盡極權主義既band去個極權國家玩sound of music真係唔知點解北韓又肯就好似唔知點解佢要係凌晨點幾中向著日本射支廢導彈咁令人出奇不意意不言駭搞盡腦汁
無法理解的角度去睇個極權世界

都算多但唔逼 平日去可能會行得鬆動啲

同求

睇黎洗乾淨碌鳩係大家眼中好似重要啲

今日連登好大風

最近睇梗一本唔係exactly佛學入門
但同佛教其中一部經典有關嘅
叫做《圖解心經》

作為新手個人覺得本書都講解得都幾詳盡，同時又易入口
幾中意佢每章嘅文字敍述後都有個圖解總結返d重點

推 因為你個post決定買書

加繆嘅異鄉人

唔知來緊要上庭嘅巴絲係咪都會咁

分享下買咗咩書？我都想去下

Marked

最近打成藥戰線
推介大家買哩本野睇吓

冇呀都係啲歷史社科書咁
佢都有幾多小說同散文集個啲
可以去尋下寶行下

留個名遲啲睇

有關反送中既書比人禁左入香港

睇咗哩本
當中有講泰源事件既烈士

簡單講
台灣先有雷震事件同蘇乜乜案
令人覺得和理非冇用
於是有人想勇武（泰源事件）
結果失敗死哂

雷震事件

泰源

書入面講法，其實佢哋最主要只係想外國知道台灣既慘況
唔係表面睇落咁好

啲遺書

留名學野

劇透轉字體啦

黎明來到之前嘅時刻果然係最黑暗嘅

今年要睇多啲書 lm

Btw 睇左幾版醜陋的中國人 好煩又無重點 覺得好似講緊廢話咁 到底值唔值得睇

David Hume 嘅 Of the Standard of Taste都幾有啟發性

和你學終於正式上線啦～～

zizek

最近買咗華頓商學院談判課 未睇哂但幾有趣
同埋睇咗蔡康永情商課1 比想像中好睇

二手app書都平架

樓主有冇 tg group

睇pin

屌 原來已經喺入面

唔想手足再俾黑警屌完鬆入黎睇!! 4個必用 apps

借個位嚟

請大家幫手正評，lm，避免沉底

巴打有冇訓練邏輯同教你去思考分析嘅書值得推薦
Btw快思慢想中文譯本係唔係真係咁差

好勁

我見被討厭的勇氣有兩部曲
二部曲完結篇推唔推介？上網買唔知買唔買埋好

遲咗入嚟
輕輕一推

有幾個方向

1.了解人既思維運作，例如通常出現啲咩認知偏誤，大腦潛意識又點影響人思考，可以睇下《Incognito》《真確》《發現7種iq》

2.由最基本邏輯學開始學起，可以從亞里士多德《工具論》讀起，係好舊，但始終呢本係邏輯學起源，由概念>命題>推理>謬誤都有講，其次可以由《logic:very short introduction》入手

3.思考方法，有一本叫《哲學家的工具箱》，介紹一啲目前常用既concept同區分，《思方導航》《語理分析的思考方法》都可以

4.訓練既話，讀多啲書，寫作、參與辯論、了解多啲科學研究同科學問題都有幫助，多啲去檢視翻論證，多啲批改他人語病謬誤，就會慢慢培養到好既邏輯思維。

獲益良多，推一推支持

支持

想問巴打有冇睇過大歷史 點睇呢本書

高質po

最近睇過《和好：療癒你的內在小孩》
佢唔係啲學術性書籍，而係可以幫你反思一啲你過去嘅經歷，令你可以放下一啲執着，俗稱嘅睇開啲